\chapter{Introdução}
Vislumbrando a crescente ascensão da Inteligência Artificial no mundo moderno e analisando a grande quantidade de linguagens de programação, a seguinte pesquisa buscando uma linguagem mais simplificada, porém com grande possibilidades de utilização, optou pela utilização de \textit{Python}, assim uma pesquisa sobre conteúdos relacionados foi iniciada.

Então de maneira breve sobre o que seria \textit{Python} e o porque dessa linguagem ter sido escolhida, \cite{pythonbasico2024} descreve que \textit{Python} é uma linguagem de alto nível orientada a objetos, criado pelo Holandês Guido Van Rossum sob o ideal, " Programação de computadores para todos." Com isso é possível perceber a visão do porque \textit{Python} é uma boa opção, principalmente para uso em conjunto com a IA \cite{menezes2010introduccao} enfatiza como o \textit{Python} é linguagem clara e objetiva, pois é direto ao ponto. Outro fator importante é que o \textit{Python} é software livre, ou seja, pode ser utilizada gratuitamente. possibilitando seu uso em praticamente qualquer arquitetura de computadores ou sistema operacional, como Linux, FreeBSD, Microsoft Windows ou Mac OS X.
Também acrescenta que seu uso vem crescendo em várias áreas da computação, como inteligência artificial, que é nosso foco de pesquisa em conjunto, entre outras áreas como, banco de dados, biotecnologia, animação 3D, aplicativos móveis (celulares), jogos e mesmo como plataforma web.


\newpage
\section{Objetivos}
Os objetivo principal do trabalho é apresentar a linguagem de programação \textit{Python} e demonstrar suas principais utilidades e aplicações na área de Inteligência Artificial nessa área que está em alta nós dias atuais.

\section{Estrutura do trabalho}
O trabalho será composto por os seguintes tópicos:
\begin{itemize}
   \item {Introdução}: Neste capítulo será introduzido sobre o tema principal do trabalho apresentando sobre o objetivo central e estrutura do trabalho.
   \item {Linguagem}: Neste capítulo será dada uma breve introdução da linguagem python e das suas principais características.
   \item {Principais Implementações}: Neste capítulo será apresentada algumas das principais possibilidades de aplicação que são utilizadas atualmente do \textit{Python} na área de Inteligência Artificial.
   \item {Versões}: Neste capítulo será descrito como funciona o versionamento no \textit{Python} e em seguida listada as principais versões utilizadas nós dias atuais.
   \item {Aplicação}: Neste capítulo será apresentado algumas das principais formas que o \textit{Python} é aplicado atualmente.
   \item {Conclusão}: Neste capítulo será feita a conclusão e finalização do trabalho, com as considerações finais do trabalho.
\end{itemize}
